1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

    Экранирование - это возможность использования специальных символов в строке как обычных. Чтобы "экранировать" символ, к нему необходимо добавить обратную косую черту.  

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

    - Функции вида "function declaration statement". Пример:

    function square(number) {
    return number * number;
    }

    - Функции вида "function definition expression". Такая функция может быть анонимной (она не имеет имени). Пример:

    let square = function(number) { return number * number; }; - анонимная.

    let factorial = function fac(n) { return n < 2 ? 1 : n * fac(n - 1); };
    
    - «Функции-стрелки» или «стрелочные функции» "arrow functions". Стрелочные функции бывают двух типов: без фигурных скобок "(...args) => expression" и с фигурными скобками: (...args) => { body }.  
    
    Пример без фигурных скобок:
    
    let sum = (a, b) => a + b;              - если несколько аргументов;
    let double = n => n * 2;                - если один аргумент;
    let sayHi = () => alert("Hello!");      - если нет аргументов, круглые пустые скобки должны присутствовать.

    Пример с фигурными скобками:
    
    let sum = (a, b) => {  // фигурная скобка, открывающая тело многострочной функции
    let result = a + b;
    return result; // если мы используем фигурные скобки, то нам нужно явно указать "return"
    };
    
3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

    Поднятие или hoisting — это механизм в JavaScript, в котором переменные и объявления функций, передвигаются вверх своей области видимости перед тем, как код будет выполнен. Механизм “поднятия” передвигает только объявления функции или переменной. Назначения переменным остаются на своих местах. 

    - Переременная типа var - мы можем использовать переменную перед тем как мы объявим её. Тем не менее «поднятая» переменная инициализируется со значением "undefined". 

    - Переменные типа let и const - мы не можем использовать необъявленную переменную, переменные остаются не инициализированные. Интерпретатор выдаст нам "ReferenceError".
    
    JavaScript функции могут классифицироваться как объявленные функции, так и как функциональные выражения:

    - Объявленные функции. Такие функции полностью поднимаются вверх кода, что позволяет нам вызывать функции прежде, чем мы их объявим по упоминанию в коде.
    
    - Функциональные выражения не поднимаются.Объявление переменной var expression поднимается, но его назначение как функции — нет. Следовательно, движок выдаст TypeError как увидит expression в виде переменой, а не функции. Пример:

        expression(); //Вывод: "TypeError: expression is not a function

    var expression = function() {
    console.log('Will this work?');
    };
    
